---
aid: 9025
zid: 629626
title: "突然想起一个问题：王洛宾当上主席后土著啥反应完全没写"
author: 一切皆以注定
date: 2016-01-15 20:31:47+07:00
lastmod: 2016-03-12 09:54:00+07:00
---

一切皆以注定 于 2016-1-15 20:31:47 发表了：

看了今天最新章王洛宾以执委会主席身份出场，突然觉得伏波军接受执委会换主席有点太自然了，虽然不可能出现比如说叛乱，但起码应该嘀咕几声啊……

---

762pkm 于 2016-1-15 20:59:48 发表了：

确实，广大归化民能理解元老院的政体么？要不要学校里加门课？

---

南海 于 2016-1-15 22:06:55 发表了：

应该有宣传的。

---

xuelindiao 于 2016-1-15 22:07:30 发表了：

大宋行在，朝廷那边命令换人了。这样解释行不

---

liutom2 于 2016-1-16 01:48:40 发表了：

对当兵的来说，谁当头不是一样吃粮打仗？

---

ycls 于 2016-1-16 10:29:38 发表了：

要不就说大宋当皇帝折寿，所以最多干十年就要禅位，不然就像宋朝一样 40 岁就死了。

---

真红骑士 于 2016-1-16 18:30:35 发表了：

在林铭玩潜伏那段有说过，报纸里会把行政事项做详尽解释的

---

真红骑士 于 2016-1-16 18:31:25 发表了：

至少常看报纸的人肯定搞得清楚的

---

xuelindiao 于 2016-1-16 18:50:46 发表了：

_本帖最后由 xuelindiao 于 2016-1-16 19:03 编辑_

文德嗣才干六年整，不到十年，怎么办？！

对新知识阶层接受政治伦理较快，多看书读报就自然明白。关键是，升斗小民 社会底层那百分之九十九的底层，是怎么宣传都无法理解三百年后的社会体制。

于是，新道教和临高教会既考虑受众文化不高、又接地气的解释隆重登场:

澳宋首脑——元老院主席本属大天使，涵极阳极圣之责，下抚农工教等百业，上达天听旦昼司祭诚祷，须寡欲虔心甚恭以事，必日日郑重沐浴焚香亲持（反正啪啪啪啪绝对禁止，文德嗣&nbsp;&nbsp;在此位一个女仆&nbsp;&nbsp;孩子都没就是明证），才有元老院如有神使、兴旺永盛。&nbsp;&nbsp;主席常属之一人，人伦不兴、嗣脉难全、德者凋零，故神谕可以德隆功圣者轮替司职。

所以，才有主席最高连任两期之限。

---

deaeB 于 2016-1-16 19:02:38 发表了：

广东初定，反动士绅代表意欲求见文前主席，共商大事，反攻琼州

---

xuelindiao 于 2016-1-16 19:19:38 发表了：

_本帖最后由 xuelindiao 于 2016-1-16 19:25 编辑_

> wangsaozong 发表于 2016-1-16 19:07
>
> 文总泪流满面，总算又当上大天使长了，咦我为什么要说又

要把大天使职位化，谁在位就是大天使附身。

即使迷信，也在某个历史阶段有相对先进性。

不过，这种说法放出来之后，经过若干年底层舆论潜流传播 发酵&nbsp;&nbsp;变异，元老院主席一职至少人种博物收集专家、后宫控是不敢奢望了，得多少考虑底层大多数的观感和认可。大规模给某在位主席选妃是别想了。

---

huihen 于 2016-1-16 21:57:28 发表了：

元老院主席又不是皇帝

前文说多少次大宋皇帝万岁，文主席千岁

当人古代人傻？

人古代人知道皇帝和宰相的区别

大宋 6 年换个宰执算慢的了，崇祯换几十个，古代屁民也没说啥啊

---

huihen 于 2016-1-16 22:00:28 发表了：

还无法理解三百年后的体制，逗死了，领导人终身制才废除几年

---

xuelindiao 于 2016-1-16 22:37:36 发表了：

_本帖最后由 xuelindiao 于 2016-1-16 22:39 编辑_

> huihen 发表于 2016-1-16 21:57
>
> 元老院主席又不是皇帝
>
> 前文说多少次大宋皇帝万岁，文主席千岁
>
> 当人古代人傻？

全书现在高呼“万岁”出现有 21 次，但大多只是高呼“元老院万岁”“万岁”，从没有元老和正式归化民高呼过什么严格的“大宋皇帝万岁”，只有反间林百户叫过仅一次“大宋皇上万岁”。

狒狒们从没提起大宋皇帝怎么怎么，就一个赵引弓在杭州对外自以宗室自居抬高身价。

也没见什么澳宋皇帝旨意&nbsp;&nbsp;口谕出现，也不见澳宋再来人员物资前来，别把归化民都当傻子，人家也有聪明人。

建议兄台细细看书。

---

心慈手软谢列平 于 2016-1-23 20:55:55 发表了：

不用解释啊

文相公出外担任宣抚使，后方由王相公主持

---

忙于挣钱远坂凛 于 2016-1-25 13:23:46 发表了：

小老百姓哪敢提

番子爪牙厉害

---

谦谦君子安德海 于 2016-2-25 17:25:56 发表了：

> xuelindiao 发表于 2016-1-16 22:37
>
> 全书现在高呼“万岁”出现有 21 次，但大多只是高呼“元老院万岁”“万岁”，从没有元老和正式归化民高呼过 ...

进入琼州后有酸腐文人来要官，高呼大宋皇帝万岁，文总千岁。这是元老口述的，虽然略带揶揄嘲讽。

---

liutom2 于 2016-2-25 23:04:51 发表了：

澳宋没皇帝，主席相当于宰相而已，宰相换人还不是很正常的事。

---

下水道里的鳄鱼 于 2016-2-26 01:59:52 发表了：

说明广大群众对于领导班子换届非常冷淡……

说明不是一人一票的皿煮政治

---

下水道里的鳄鱼 于 2016-2-26 02:02:12 发表了：

底层关心的应该是村里谁是头头

还有自己的直属长官有无换届和提拔自己的期望

至于髡贼大统领内部肆比，估计只有五百废柴自己感兴趣，还有就是旧式文人笔记里多少来一段，什么文马不合，王氏篡权，医生回忆录，髡贼义子密录之类

---

可乐加冰块 ② 于 2016-3-6 21:42:39 发表了：

其实就把坚“决服从党中央，谁在中央服从谁”稍微改一下就行了，如“坚决服从大主席，谁当主席服从谁”

突然想起我朝的隔代指定接班人还是有一定现实意义的，提前十多年就给全国上下打好了预防针。

---

下水道里的鳄鱼 于 2016-3-12 09:54:35 发表了：

> wangsaozong 发表于 2016-3-7 15:59
>
> 日子过得太好了，对政治不感兴趣？

说简单点就是宣传部现在自己都头晕不好把握形势，只能各行其政

再就是髡贼集团还没把小学校开到所有自然村的炕头上，没把完全国家补助的中学生校服列队跑操升旗仪式什么的真正弄到所有大村镇

俺都已经可以想象到未来五年，髡贼治理下的县中学将会是多么庞大的千人级男女混合建筑，俺都有心照着美帝那种科幻造型的高戒备监狱的蓝图来设计临高标准的县级完全中学，包括了高中，三年高中，九年教育和三年优秀生的高中职业培训……钢材和水泥构建的帝国公民养成机构和鉴别关卡啊

---
